被問到3年前的石棺案移交的涉案人士 鄭若驊：駁唔到，唔計

律政司司長鄭若驊表示，台灣殺人案的犯罪地點在台灣，證據大部分在台灣，台灣有刑事司法管轄權，極不同意指香港故意放棄司法管轄權的說法。她又說，疑犯自願面對法律責任，在這情況下，應該向台方提供哪些證據，他有自主權，如在證據方面，台方有任何要求，香港在法律上可以做的話，特區政府會盡量配合。

鄭若驊重申，根據香港的司法制度，在刑事司法管轄權上是按屬地原則進行，處理任何案件時都會先考慮證據、檢控手則和能否合理定罪，才會決定檢控一個人，由於律政司已決定不檢控，法院亦無司法管轄，因此無所謂放棄應有管轄權的說法，強調律政司處理每宗案件都本著專業，不偏不倚。

被問到3年前的石棺案時，香港有派人到桃園機場接收由台方移交的涉案人士，與今次的做法有無不同，鄭若驊則表示，好難就上次案件如何運作作回應，她又說，每個程序上都希望可以安排合作，但要有一定的法律基礎。

將大粒癦單嘢發大嚟搞，拖機管局、民航處、航空公司落水

[極度緊急]急急急，英國領事館外面急要人！！！

[實驗」真香港人普選企業計劃

屌 次次用呢你玩哂

呢個真係要推， 擺明雙重標準

好撚柒

公字都係你贏
香港法治97後已變人治

我彈出彈入
你吹咩

我話唔計咪唔計囉
唔好出來搞事啦
做返隻港豬

過幾年香港變新疆
我又有外國國籍
你死你嘅事

法務部都話明明有先例 點解唔跟

駁唔到就唔回應

次撚次都係個別事件

好柒

垃撚圾

林奠 大波驊 光頭宗 比卡超 奴隸聰 林大總統
啱啱好6個

一出石棺案就秒左

原來香港人好鐘意去臺灣殺人

應該嗰陣馬鷹狗當政囉

兜唔撚到㗎一定
你話個犯搭飛機自首
但又唔俾臺灣派人嚟押
殺人犯喎大佬
刧機點算呀
所以石棺案係係死穴嚟

柒到核爆

好多香港人犯完法走去臺灣避成世添
例如曾志矮老豆

駁唔刀

馬爻口吾至刂

而家對緊外國 唔係香港人阿垃圾港共

柒到

佢講完都唔知自己up乜柒

推送中嗰陣講到要伸張正義乜乜柒柒
而家又話唔檢控
連做樣都唔做
點叫人信你個所謂初心呀

石棺案係香港殺人再走佬去台灣姐

你地非法禁錮九十幾日又有法律基礎？

一定的法律基礎
依句好似聽左唔知幾多次

其實係真係有唔同
但係估唔到個阿嬸竟然答唔到

利申，唔係法律專業，但係我估求其有小小智商嘅政府膠官，應該都可以 formulate 到個合理小小嘅回應。唔怪得佢民望全城最低。

所有字都識
加埋一齊由佢把口講出嚟就一句都唔明
1999

事實係冇法律基礎
可能佢想講人定的法律基礎
但口音問題講錯

香港政府真係柒到

唔好意思

借問聲你個龍門喺邊度？

龍門任你擺

班官次次駁唔到都係咁答
上次做節目有人問佢光復香港，時代革命依個說話會唔會DQ
咁簡單一個YES NO QUESTION佢都係話每個CASE唔同

問題係佢一開始用被自首呢招太柒
一來係人都知港共係想踢翻個波去臺灣
二來佢自己上機會有好大安全問題
殺人犯冇人押住搭飛機
邊間航空公司會做你生意
港共又冇權夾佢上機
咪唯有臺灣搵人喺禁區押佢走
但港共又唔敢

答完嗱？

黨治

呢句嘢杜奧巴嚟
屌你咁所有嘢都係獨立case啦
講埋量子力學呀笨

柒又點
佢又咪匿埋冇事
唔通佢會問責咩

係呀

上次香港殺人走去台灣

推

鄭十四點七唔下台仲好意思大大聲吠?

Push

最新好似得翻9點定7點

政府絕技：不評論個別案件

其實好易答
上次係疑兇入台證到期，台灣別無選擇要將佢地遣返，所以先順便同香港合作
但係今次陳同佳係香港人，香港政府無可能趕佢出境

台灣快啲派員強行入境

答案都懶得諗
好撚嘢

唔識駁

但佢話自首搭飛機呀嘛
咁邊個押佢搭？
港共冇權
又唔敢畀臺灣嚟押佢

香港做官真係容易

想做果時：早有先例
唔想做果時：情況不同，不能比較

次撚次都係呢招

佢知唔知自己講緊咩

蔡英文多謝緊你 幫佢班選民睇清支共同國民黨

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

冇人知
啲用語可能全香港得西環班撚屌會明

知唔知自己講緊咩
on撚9

習大大話唔得咪唔得囉，都唔通氣嘅

如果呢次得，咪即係話比人聽，之前修例唯一案例都無埋，係支共港共咁多個月黎點鳩撐政府班人又初心又公義，其實別有用心？

其實仲未明石棺案單嘢同今次呢單有咩關係有無ching解釋下

根本由始至終全世界都知佢別有用心
為政治目的
但呢鑊俾臺灣直接踢爆
柒到仆街

小草點呀
佢先係殺人兇手

on撚9

鄭若驊則表示，好難就上次案件如何運作作回應

答唔到 / 唔想答就話好難

咁坊間咁多人質疑示威者答唔到五訴求都唔需要再理啦

示威者則表示，好難就五大訴求如何運作作回應

垃圾到

夾人去自首又有法律基礎咩

擺明雙重標準, 屌你老母～你玩撚晒啦仆街。 人治香港， 你仲講麥撚野按法律基礎！ 你無資格呀，知法犯法

高汁圖

其實不是
外國人在台灣簽證到期最多就罰錢
你可以交錢多留三個月

情節嚴重或犯法才會收押

他交完罰款，只能趕他出境
不能限制他買飛哪裡的機票
上次算是台灣給香港一個方便

石棺案香港人喺香港殺咗人走佬去臺灣
本身都係因為同今次類似嘅原因冇司法互助
但班友入臺證到期
臺灣焗住趕佢哋出境
搵人押佢哋去機場
而香港想攞翻班犯
加上俾殺人犯自己上機好危險
香港就派人去臺北機場押犯
臺灣本身就用呢個先例
話嚟香港押犯
但唔同嘅係大粒墨係香港人
香港冇得搵人夾佢去機場
但人哋明明話自首
港共就因為政治原因唔畀臺灣派人嚟押佢
結果就變到而家咁

石棺案其實係體驗緊司法互助既例子，香港警察在台灣等待，涉案人士被驅逐出境（台灣）的時候驅捕涉案人士番香港

係
但港共政府法理上的確無權押一個香港人出境

而家情況都一樣姐
只係地點調轉咗咁解
今次就喺台灣殺咗人再走佬番hk
咁如果上次台警都可以咁做
點解今次唔得

擺明香港政府先係雙重標準

臺灣有權押非法入境者出境
但大粒墨香港人嚟

之前好似重有個2002 年都有修訂過
是次並不是第一次修訂咁

醜

咁司法互助咪得

司法互助=認咗臺灣係獨立主權國
港共邊敢

佳哥話肯自願離境喎
係港共雙重標準唔比台檢警黎

同連登仔有咩分別

咁咪反映個初心係假架囉

但好多人同殺人嫌疑犯同機
冇武力押解咪即係冇公義

初心就係想用送中老屈臺係中國一部分
點知俾人踢爆咗講到明唔收送中嘅逃犯

有核彈

為公眾安全都應該押解喇

係㗎
佢刧機點算

就算係，自願大晒咩
做間諜都自願架
真係講個信字咁大家坐低傾下就掂
咁殺人犯喺香港唔洗羈押等佢自己上庭都得啦
我又唔識陳同佳
就算成機人識佢都好驚架下
係咪拉登講我搭呢架飛機唔會郁手
咁係咪美國就直接畀佢入境自首先
邊個國家都唔會咁做咩

好想俾小草個西控制
要我奶腳指都肯

支共特色，不意外

完美

3年前你未上任, 唔評論個別事件

理論上石棺案重點係逾期居留
今次陳同佳係自由香港人冇得驅逐出境

但港共政府要佢去台灣自首（投案）都得
點解要佢去香港機場出境又唔得？
其實過程、路綫同法理係一模一樣，甚至只係去台灣自首嘅頭三分一。

死穴

雙重標準

push

就算係，自願大晒咩
做間諜都自願架
真係講個信字咁大家坐低傾下就掂
咁殺人犯喺香港唔洗羈押等佢自己上庭都得啦
我又唔識陳同佳
就算成機人識佢都好驚架下
係咪拉登講我搭呢程飛機唔會郁手
咁係咪美國就直接畀佢入境自首先
邊個國家都唔會咁做啦

無恥6人組當然仲有成個支共同佢既走狗

狡辯

屌，即係香港法律任佢講啦屌

香港無法治 只有人治

台灣當時係用類似"危害公眾安全"去提早結束簽証，所以先逾期居留

但無論如何，只要有once off法律互助便可，即好似師兄所講，大部份都一樣，而有先例, 真係港府玩政治在先

咁撚廢都做再律政司，香港想唔死都難啦

Rebuild la

tui

因為冇權命令佢去自首
甚至連押佢去機場都冇權
因為法律上大粒墨而家坐完
係自由身

人哋話大波冇腦呢真係冇撚錯㗎
呢句野呢用喺鄭若華身上呢就最撚啱嘅

兜唔到仲咁厚面皮...香港法治？真係肉鳩酸

英文文宣

或者咁講啦
一開始搵政協牧師就已經錯咗，其實搵個身家清白嘅宗教人士做媒，然後唔好俾陳同佳想自首個消息流出，政府亦都唔需要表態話協助佢，咁台灣一開始就唔會抗拒陳同佳投案，成件事就會圓滿解決
錯就錯在柒婆又想拎件事嚟邀功，想假扮自己初心仲未改變

冇錯
所以話港共真係做乜都柒

咁都得

wtf

又鳩噏

個李家超又係on撚99咁

選擇性執法 唔使你教

選擇性司法

唔係啦
其實都冇理由畀個殺人嫌疑犯自己登機
唔洗保障公眾安全咩

垃圾，龍門任搬

你咁講都無錯，但更錯係政府咁高調，政府唔知自己個朵臭，唔知自己不被民進黨政府信任咩

正苦真係好撚肉酸，自己柒左，李家超條撚樣仲好意思大大聲指責台灣，話咩要台灣負上全部責任，人無恥便無敵

樓上講嗰啲唔成立
陳同佳出獄咁轟動
肯定好多人關注佢嘅去向
如果話畀人知陳同佳自己走去自首
都會有人問點解香港唔起訴陳同佳或者入法律程序送佢去台灣
因為「送中」嘛
一講到咁連登肯定有好多討論，例如之前嘅單一案例送佢去台灣
呢個時候泛民一定會出手

所以到最後都一定係冇「如果」
就係港共始終要接觸呢粒核彈/ 心魔法
如果唔掂呢粒核彈而陳同佳變左自由身
都會好多人問點解唔送逃犯
最後始終會引爆

而台灣一早收晒風出晒聲明連出幾招，如果大家上開都知呢幾日好睇過所有劇啦

蔡英文一樣會話沒有自首只有逮捕
所以結論係港共點都係破壞法治同無視公眾安全
但佢視黨性大於生命
呢個結論係香港人都唔懷疑啦

屌你老母港共，還返個政府嚟啊

而家係話佢肯去台灣自首
但點解唔肯去香港機場禁區上面隻台灣長榮/中華飛機上自首

人哋明明大大巴落你面
雙重標準

條肥婆識唔識法律
自己屋企僭建單嘢呢 坐監未

台灣人？

f

飄移境界

我一直唔明
舅父同個兒甥女去新加玻旅行同床姦左佢
HK都話有jurisdiction

新加玻同香港有司法互助，證據如有可以移交HK
但陳同佳依家自己承認罪行
根本無證據移交問題
除左政治觀感之外
有咩原因唔自己審
要求台灣黎審自己香港人？

駁唔到就唔計
大波華係花迷？

10月29日
全港第一個公開論壇
真實版連登！

[全世界入] 全港第一個公開論壇「城大和你傾」1029上線喇！！

活動post！！！p牌仔求幫推！

要攬炒，炒到盡！4
發夢中見到.…... 以下數字

以下資金由美元計算
香港外匯儲備 = 4千億
香港股市總值 = 5萬億
香港樓市總市值 = 10萬億

賭場
現金 = $4
籌碼 = $150

今次運動是香港開埠以來最成功的抗爭運動，參與的人眾多 ，也觸發很多香港居民想移民 ，只要移民嘅人 願意沽出香港嘅樓和股票，即時兌美元離開 或者借港紙轉為美元，外匯儲備就會大量流失。 再講多一次，香港樓市總值10萬億美元，外匯儲備只得4千億，只要相等於樓市廿分之一的資金流出香港 ，外匯儲備就會枯竭！

根據統計處398萬就業中，即是香港人的總薪水 大約一年是1.142千億美元
200萬黃絲的總薪水 一年 =0.575 千億美元！
外匯儲備只有4千億美元，香港人只要有決心， 不停搵錢又不停兌美金 ， 總有一天可以兌曬4千億美元走人，一切只是時間問題。

當金融危機出現，所有政府就要跪低。 中國政府正正大力限制外匯流出，需要美金填報空缺；香港向來都有大量美金，央行自然對香港人的錢虎視眈眈 ; 現在香港人就要先提走美金 ，不可把重要資產落入共產政權手上 ，遺禍人間。 既然啲錢係香港人嘅，點解要畀咗其他人先？

大家一定要記住從銀行提出港幣是沒效的， 金管局可以合法地大量供應港幣出嚟市面 。一定要提走美金 ，鍾意去日本居住/旅行可以存日元，鍾意去台灣定居/旅行可以兌台幣，如此類推；
總之唔好乜都唔做， '光復香港'唔係口號！
再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

[來源]
#據《彭博》數據顯示，截至2019年4月9日，香港股市整體市值達到5.78萬億元（美元）
#據美聯物業首席分析師劉嘉輝表示，2017香港私樓總存量截至去年底逾115.87萬伙，相比96年底逾91.92萬伙多27.2%。平均每伙售價由1997年450.2萬元，升至今年671.9萬元，以此計算，香港私樓總市值由1997年41,022億元，升至77,852億元。（港元）
~所以2019年必然超過10萬億（美元）
#香港就業人口397萬

#香港 入息中位數1.87萬

大家記住唔好咁做呀，會影響到香港嘅銀行體系㗎！

因為兒童性罪行係寫明有域外法權
即係假設十一哥去柬浦寨屌幼齒
香港都可以告佢
但好撚on9嘅係殺人反而冇域外法權

达粉

政府絕技 2：太概括，唔可以一概而論，每個個案需要時間審視

答唔到

國泰係香港注冊所以香港可以執法？

萬能回覆，無得輸

政府絕技3：假設性嘅問題我係唔會答嘅

完美高汁演繹

佢知唔知自己up 乜柒

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

食屎喇 搞唔掂就話唔回應

修改香港法例容許香港法庭審理陳同佳案

講個國際笑話：律政司

是的

垃圾

佢個大律師牌係咪靠推油拎返嚟？

721 官警黑勾結

三年前未做司長
唔計

果單 未入境 仲有台灣係用簽證過期先拉同踢佢走

其實要私下協助可以聯絡後請台灣派人到轉機廳等

香港"協助"陳同佳申請簽證
"剛好"有警察要去機場禁區
"剛好"有香港發現的物證副本
"剛好買到"跟台警同一班飛機
"剛好座位"坐在一起

至於不這樣做
下次有需要求台灣拉人時
就別怪台灣不配合

你覺的有這麼剛好簽證到期
就立刻有警察抓他出境嗎

香港popo都沒這麼有效率

謝謝中國
台灣只能靠這種沒明文的互助
香港不守慣例也不守默契
下次需要幫忙會不會被洗臉就不知道了

高汁

蘇貞昌回應林鄭月娥: 初條撚心！ 陸續有來！

駁唔到

台灣係驚香港以後會有人「醒覺」出獄去大陸「自首」
先話唔俾佢入境，而且要派人嚟香港押走佢

識廣東話嘅先會明

被自殺之後，又有被自首。

呢個律政司跟本就垃圾

擺龍門就擺龍門啦

V

台灣驚被自首，所以唔俾佢入境，要派人嚟香港押，但派人嚟香港押係完全不可能

一係就做域外法權
一係就放生佢

又或者合法合理地，台灣派人去香港狗屋，約佢錄口供，確認佢自願自首，再陪佢搭飛機，一上架台灣註冊嘅飛機就拉咗佢

政府亂咁捉人亂咁拉人
陳同佳被自首
講法律佢出獄後返屋企同家人食飯沖涼瞓覺
相煎何太急

C

D

咩VCD

根本就自圓唔到其說
所謂一地兩檢就可以調返轉行
司法互助就唔可以調返轉行

大陸就做乜都得
其他國家就係垃圾

唔係個特首咁簡單
係呢個成個政權根本就應該要剷除
全撚部呢唔係為自己香港㗎
支那賤畜

笑撚死
台灣反手一拳打到支那華噴晒鼻血
以為出完招，點知突然整多野上勾拳打下巴

東方日報馬惜珍
賣過百份去台灣

唔評論個別例子
唔評論個別人士
任何事件都唔可以一概而論

理性討論勿屌
你所講的好多”剛好”
其實就係沒有有效的司法機制去跟從
呢d”剛好”會變成不合法同損害人權
情況就好像桂民海”剛好”坐了洗頭艇返中國

所以希望大家明白合法的司法機制的重要

1. 台灣拒絕陳同桂自首
一直提到香府放棄自己的司法管轄權正正就係講，陳要到台灣必須係”兩國”(or 兩個法律體制)透過有效的法律基礎定立的互助下去完成，因為咁先保障到所有市民的人權

去避免有人係”被控制”地假自願去自首

2. 逃犯引渡條例
兩個國家的犯人引渡的法律定立係必須係兩國都同意的，而各自國家好多都都會定立一d條款去防止自己的市民被屈 / 得不到公平的審訊

香港係以前就已經同好多國家都有引渡協定，而多數有協定的國家都係法律體系被信任為分平的，另，亦不是所有罪都會被引渡，應該係某d罪先會被引渡(例如: 有d地方吸食大麻係犯法/ 有d係合法)

香港以前一開始就唔同中國做逃犯引渡，做普遍香港市民都認為中國的法律審理係不公平

香港沒有同台灣做逃犯引渡，可能當年台灣法律都唔係咁公平，但更重要係”一個中國原則”呢個政治問題

當日，港府提岀的逃犯”引渡”，係包括中國、台灣、澳門，而且字眼係用”移交”，”移交”係國內移交逃犯的用詞(例如: 中國認為香港係中國的一部份，所以已經移交過好多犯人黎香港)<<<<正正這兩點，台灣政府當時提岀台方唔會接受港府用新的逃犯引渡條例去交陳同佳，因為呢條條例矮化台灣為中國的一部份

而當日，有泛民議員已提出一次試引渡的方案，其實就係走左少少法律罅，去尊重台灣的獨立主權之餘去解決件事

但港府立即一口拒絕，一定要成立一條香港市民唔收貨的送中條例，同時矮化台灣主權的條例

香港同台灣不能夠達成逃犯引渡互助，正正係港府由一開始已經將陳同佳案放係一個政治層面去解決，重口口聲聲假裝動之以情話想幫受害人，話伸張正義，一切一切都係港府政治化事件在先！

而到今時今日，係兩國政府之間已經沒有修補的餘地，台府必然不會接受損害人權的引渡方案，港府亦不會承認台灣係一個享有獨立司法權的國家。

最後，陳同佳只能逍遙法外，公義得不到彰顯

haha

條 8 婆，算吧啦！知法犯法

分析得幾好

無恥則無敵